{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010774",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기미독립무인멸왜운동기념탑"
    },
    "text": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔(きみ独立無人滅倭運動) ⇒ 紀尾独立無人滅倭 (기미독립무인멸왜운동기념탑)\\n\n3·1運動と1938年に行われた無人滅倭運動を称えるために、忠清南道牙山市仙掌面地域に建設されました。この建物は2005年3月に完成し、2017年11月に国家報勲処によって顕忠施設に指定されました。宣長面で展開された独立万歳運動は1919年4月4日に起こりました。仙掌面大静里のチェ・ビョンス（崔秉秀）は3·1運動が全国に広がる好機だと考え、丁寿吉、金千鳳、徐夢祚、林千根、オ・サングン（呉相根）と共に万歳デモを市日に計画しました。4月4日、チェ・ビョンスは市場に集まった群衆の前で独立宣言書を朗読し独立万歳を唱えましたが、日帝憲兵に逮捕され、駐在所に連行された後、銃殺されてしまいました。チョン・スギルらはデモの群衆を率いて駐在所に駆けつけ、石を投げるなど激しいデモを展開しましたが、逮捕されました。チョン・スギル、キム・チョンボン、ソ・モンジョ、イム・チョングン、オ・サングンは各々懲役2年6ヵ月の判決を受けて獄中に入り、後に建国勲章愛国章が授与されました。チェ・ビョンスは殉国者として建国勲章独立章を授与されました。無人滅倭運動は天道教が全国的に展開した抗日独立運動でした。1936年、天道教第4代大道主パク・インホは主要幹部たちに対し、民族精神の回復と祖国の独立のために日帝の敗北を祈る祈祷運動を展開し、有事に備えて独立資金を秘密裏に募金するよう指示しました。遷都教徒たちの間で密かに行われていた滅倭祈祷運動が1938年2月、チェ・テクソンの漏洩によって黄海道新昌警察署に摘発され、全国的な検挙が進行された結果、256人が投獄されました。牙山地域でも船長、屯浦、温陽、新昌の地域で多くの人々が逮捕され、拷問を受けるなどの苦しみを経験し、イ・ボソン、カン・チャンジュ、イ・ギュホの3人はその後の遺症で亡くなりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔は何のために建設されましたか？",
            "answer": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔は、3・1運動と1938年に行われた無人滅倭運動を称えるために建設されました。"
        },
        {
            "question": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔はいつ完成しましたか？",
            "answer": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔は2005年3月に完成しました。"
        },
        {
            "question": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔はどのような施設ですか？",
            "answer": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔は顕忠施設に指定された建物です。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動はいつ起こりましたか？",
            "answer": "独立万歳運動は1919年4月4日に起こりました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動のリーダーは誰でしたか？",
            "answer": "独立万歳運動のリーダーはチェ・ビョンス（崔秉秀）でした。"
        },
        {
            "question": "無人滅倭運動は何を目指して展開された運動でしたか？",
            "answer": "無人滅倭運動は抗日独立運動を展開するために天道教が行った運動でした。"
        },
        {
            "question": "無人滅倭運動はいつ行われましたか？",
            "answer": "無人滅倭運動は1938年に行われました。"
        },
        {
            "question": "無人滅倭運動はどのように摘発されたのですか？",
            "answer": "無人滅倭運動はチェ・テクソンの漏洩によって摘発されました。"
        },
        {
            "question": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔の建設に関わった人物はいますか？",
            "answer": "紀尾独立無人滅倭運動記念塔の建設にはチェ・ビョンス、丁寿吉、金千鳳、徐夢祚、林千根、オ・サングン（呉相根）などが関わりました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動のリーダーはどのような末路を辿りましたか？",
            "answer": "独立万歳運動のリーダーであるチェ・ビョンスは独立宣言書を朗読した後、日帝憲兵に逮捕され、銃殺されてしまいました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 598,
        "QA": 437
    }
}